我也想

自从那一天起，家里总是会多出很多奇怪的东西。我坐在沙发上看电视，手边出现一个黄色的胶囊玩具，上面画着一个嘟着嘴的笑脸。打开来发现是一支笔，对这么一支笔从来没有印象。哪里买的谁买的一无所知，就这么突然出现在坐在沙发上的我的手边。书桌的抽屉里，莫名出现了八块手表，各式各样塑料的金属的静静地躺在那里。家里阳台养的文竹，不知为何蚂蚁在土壤里筑了窝，阳台边的茶几上永远爬满了蚂蚁。有天晚上我把笔记本电脑放在茶几上充电，第二天早上边吃早饭边上网的时候，有大约二十只蚂蚁从usb的接口里爬出来，密密麻麻的看得我头皮发麻。拿了纸巾一个一个把他们按死可是力道总是太轻微怎么也死不了，折腾了大约三十分钟又陆陆续续爬出了四十多只蚂蚁。不知这些都是怎么来的，赶也赶不走。总是在我一个人吃早饭的时候，一个人看电视的时候，一声不响地突然造访，不知从哪里来的出现在毫无防备的我的周遭，我非常努力地抑制自己的烦躁把他们全部清理收拾干净。